自首嘅含意係乜？

真係諗唔明自首嘅人係食咗咩藥，唯有出個處女post問清楚。

首先，咩叫自首？

自首係你自覺犯咗法，但係未畀人拉到，又覺得自己應該伏法，所以自動送上門叫人拉你。

咁而家呼籲自首係做咩？

而家話d人有laser pointer嘅去自首，即係話你覺得自己犯咗法。咁好明顯係就管有攻擊性武器－鐳射槍－認罪。

咁認罪有咩含意？

你同意
1. Laser pointer係鐳射槍
2. Laser pointer係攻擊性武器
3. 你犯咗管有攻擊性武器罪，願意任公安處置
4. 公安尋日無拉錯個學生，而且應該拉更多人

認罪有冇先例？

有！5年前有人話公民抗命係違法達義，只要夠多人投案，就可以用caseload壓冧公安，令佢哋處理唔掂。結果？公安檢控主腦人物，其他人d case攤住先，等到「適當時間」先掘起個case開始查。可以預見，到下年選舉前，公安就會忽然振作做返d case，幫大家篩咁d選咗會傷害13億人嘅心嘅選項。

唔同意隨便插，可能係我諗漏咗d咩暗黑兵法

叫人自首真係弱智既

而家同佔中嗰陣唔同。佔中前一開始已經話明係犯緊法。大佬而家唔同喎…

案件處理次序係由警察同律政司決定
要講工作量近幾個月發生嘅事已經夠佢哋做好多年啦
自首真係純粹送人頭送視野連累埋隊友

叫人自首個位應該係狗狗

咁我地可唔可以幫手舉報？
文具店咁多筆
有人拎住係唔係持械？

果d全部新ac黎

保持頭腦清醒

叫人自首都係弱智三毛
唔洗理